【心理學】研究發現: 逄迎及揚惡有助提高面試成功機會

大家好，小弟希望成為香港知識型Youtuber ，所以開咗一個Youtube Channel，希望我同大家可以一齊學吓唔同知識
希望大家比多D意見我改善, 因為我仲摸索緊個模式

今次反傳統智慧 用4分鐘教你2個提高你面試成功率的小技巧

補充:
1.本集取材自《Timing of self-disclosure and its effects on personal attraction.》, 《The Effect of Applicant Influence Tactics on Recruiter Perceptions of Fit and Hiring Recommendations: A Field Study》, 《Applicant Impression Management: Dispositional
Influences and Consequences for Recruiter Perceptions of Fit and Similarity》,《Insincere Flattery Actually Works: A Dual Attitudes Perspective》,《59 SECONDS Think A Little, Change A Lot》

2. 至於洗唔洗揚善, 強調HARDSELL自己強項
有研究話有幫助, 但有研究話無
取決於IN你個人係邊個, 識唔識你專業(即係外行人定內行人)
如果外行人, HARDSELL自己識幾多相關專業野其實未必有用

3. 至於面試工具有無用, 可靠度同信度幾大呢D其實好有爭議, 一直未有結論
咁點解HR仲會用呢, 唔知係咪因為行政理論所講, 一個部門同相關既得利益者會尋求更多資源權力壯大自己

4. 今次參考咗上次巴絲建議的標題改法
同埋thumbnail製作法
希望無咁肉酸

5.繼續萬分感謝某巴打的幫忙配音

6.呢幾日有D忙, 所以上個POST巴絲都未回晒
條片都推遲咗好多先出, 希望大家唔好介意

G持

多謝巴打支持

陳拍乳

其實我都覺幫手巴打把聲有少少似
好好聽

呢個實用！！呢排準備轉工

我啱啱自己又睇多次條影片, 睇完佢自動播放出你瞞我瞞
可能我平時都聽開有關

轉工好, 要轉工人工先升多D

幫自己賣廣告先,
心理學系列:
今次反傳統智慧 用3分鐘教你0付出卻讓人更喜歡你的小技巧

呢次講吓Arthur Aron的研究, 講吓點樣一個鐘內顯著增加親密感

呢次講吓點樣溫暖輕鬆提高別人對你的評價, 輕鬆獲取信任!

呢次講吓點樣用模仿輕鬆提高別人對你的好感,輕鬆獲取別人信任!
[size=5][b]

呢次講吓1個簡單動作就可以幫你輕鬆地提高請求幫幫助的成功率
, 提高銷售額, 提高別人對你評價, 甚至提高異性對你的興趣! !

呢次講吓一個簡單技巧幫你增加社交吸引力, 呢個技巧係關於傾計話題, 態度等

下次面試試下，衰咗返嚟搵你

唔係掛
提高成功機會, 但唔一定成功, 仲有好多因素, 例如外表, CV

唔記得提, 仲有一個重要因素, 時間
上次提過決策疲勞, 所以最好早上去

香港好似唔work

何解呢?

推一推

第一次見呢兩個字，有冇英文，咩叫逄迎，揚惡

揚惡橋

ingratiation + disclosure of a negative experience
我都唔知點譯得好又簡單, 諗咗好多都譯得唔準
因為前者包含好多方面, 譯擦鞋又好似過火咗, 因為隻字本身無咁負面
後者譯自我揭露又無咗個專指負面野個個意思, 但又驚直譯太長
所以用咗呢兩個字

多謝絲打支持

你心理學碩士？

唔係

高登瓊姐

啲垃圾HR狗洗鬼對佢地咁好咩 垃圾黎既
夠膽咪唔好撚請囉 荒無第二份工咩

純粹自己睇書研究？

大家做場戲, 過咗海就神仙啦
半個鐘至一個鐘就忍咗佢囉

而家係, 搵書同期刊睇
本身社科出身, 自己個科要讀一D基本社科統計
又讀過一D心理學入門科
應該都有少少力自學

你都ON9
有料洗撚驚佢唔請咩
特別香港全民就業

又未必係咁
如果真係想做個份工或者想入個科, 做做戲, 提高得幾多機會都好
始終個邊際成本較為低, 但邊際效益高

有無咁想打工呀
香港啲西工侍遇人工值得咩?
政府工就可能值 再好啲既私人工就多數靠人脈
但街外是旦請多數侍遇人工都鳩到喊

LM

就係因為D工待遇唔好, 所以先要有想做的工更加要捉住